
=============================================
|icon| Italy - Fiscal localization 12.0.0.1.3
=============================================


.. |icon| image:: https://raw.githubusercontent.com/powerp/accounting/12.0/l10n_it_nocoa/static/description/icon.png

|Maturity| |Build Status| |Codecov Status| |license gpl| |Try Me|


.. contents::


Overview / Panoramica
=====================

|en| Chart of Account and Tax codes
-----------------------------------

This module load an empty chart of account and empty tax codes
but it set journals and internal Odoo data.

Use this module when end user wants to insert the own chart of acount by itself.

Warning! Due Odoo structure following data are inserted:

* Customer account, code CLI
* Supplier account, code FOR
* Revenue account, code RCV
* Expense account, code CST
* Bank account, code BCA
* VAT account, code IVA
* Tax code 22%


|

|it| Piano dei conti vuoto
--------------------------

Questo modulo carica un PdC e una tabella codici IVA vuoti
ma imposta i registri sezionali e i dati interni.

Usare questo modulo quando l'utente finale vuole caricare il Piando dei Conti da se.

Attenzione! A causa della struttura di Odoo sono inseriti i seguenti conti:

* Clienti, codice CLI
* Fornitori, codice FOR
* Costo generico, codice CST
* Ricavo generico, codice RCV
* Banca, codice BCA
* IVA, codice IVA
* Codice IVA 22%

Come usare il modulo
--------------------

Il modulo è una base per lo sviluppo di un Piano dei Conti personalizzato
del cliente.
Sostituire i codice dei conti e delle imposta con i valori corretti e aggiungere i dati mancanti.
Si consiglia di aggiungere anche le posizioni fiscali.

Significato dei codici:

* CLI000 -> il conto clienti; usato da Odoo come default in res.partner
* FOR000 -> il conto fornitori; usato da Odoo come default in res.partner
* RCV000 -> il conto di ricavo predefinito in fatturazione
* CST000 -> il conto di costo predefinito in fatturazione
* IVA000 -> Il conto IVA predefinito; potrebbero essere più di uno
* BCA000 -> La radice dei coti bancari

Ricordardi di modificare i dati in tutti i 5 file nella directory ./data


|
|

Getting started / Come iniziare
===============================

|Try Me|


|

Installation / Installazione
----------------------------


+---------------------------------+------------------------------------------+
| |en|                            | |it|                                     |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| These instructions are just an  | Istruzioni di esempio valide solo per    |
| example; use on Linux CentOS 7+ | distribuzioni Linux CentOS 7+,           |
| Ubuntu 14+ and Debian 8+        | Ubuntu 14+ e Debian 8+                   |
|                                 |                                          |
| Installation is built with:     | L'installazione è costruita con:         |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| `Zeroincombenze Tools <https://zeroincombenze-tools.readthedocs.io/>`__    |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| Suggested deployment is:        | Posizione suggerita per l'installazione: |
+---------------------------------+------------------------------------------+
| $HOME/12.0                                                                 |
+----------------------------------------------------------------------------+

::

    cd $HOME
    # *** Tools installation & activation ***
    # Case 1: you have not installed zeroincombenze tools
    git clone https://github.com/zeroincombenze/tools.git
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -p
    source $HOME/devel/activate_tools
    # Case 2: you have already installed zeroincombenze tools
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -U
    source $HOME/devel/activate_tools
    # *** End of tools installation or upgrade ***
    # Odoo repository installation; OCB repository must be installed
    odoo_install_repository accounting -b 12.0 -O powerp -o $HOME/12.0
    vem create $HOME/12.0/venv_odoo -O 12.0 -a "*" -DI -o $HOME/12.0

From UI: go to:

* |menu| Setting > Activate Developer mode 
* |menu| Apps > Update Apps List
* |menu| Setting > Apps |right_do| Select **l10n_it_nocoa** > Install


|

Upgrade / Aggiornamento
-----------------------


::

    cd $HOME
    # *** Tools installation & activation ***
    # Case 1: you have not installed zeroincombenze tools
    git clone https://github.com/zeroincombenze/tools.git
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -p
    source $HOME/devel/activate_tools
    # Case 2: you have already installed zeroincombenze tools
    cd $HOME/tools
    ./install_tools.sh -U
    source $HOME/devel/activate_tools
    # *** End of tools installation or upgrade ***
    # Odoo repository upgrade
    odoo_install_repository accounting -b 12.0 -o $HOME/12.0 -U
    vem amend $HOME/12.0/venv_odoo -o $HOME/12.0
    # Adjust following statements as per your system
    sudo systemctl restart odoo

From UI: go to:

|
|

Get involved / Ci mettiamo in gioco
===================================

Bug reports are welcome! You can use the issue tracker to report bugs,
and/or submit pull requests on `GitHub Issues
<https://github.com/powerp/accounting/issues>`_.

In case of trouble, please check there if your issue has already been reported.

ChangeLog History / Cronologia modifiche
----------------------------------------

12.0.0.1.3 (2020-11-27)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

* [FIX] VAT code refactored to avoid conflicts in multi-company


|
|

Credits / Didascalie
====================

Copyright
---------

Odoo is a trademark of `Odoo S.A. <https://www.odoo.com/>`__ (formerly OpenERP)



|

Authors / Autori
----------------

* `SHS-AV s.r.l. <https://www.zeroincombenze.it/>`__
* `Didotech srl <http://www.didotech.com>`__



Contributors / Collaboratori
----------------------------

* Antonio M. Vigliotti <info@shs-av.com>
* Marco Tosato <marco.tosato@didotech.com>
* Fabio Giovannelli <fabio.giovannelli@didotech.com>



Maintainer / Manutenzione
-------------------------


This module is maintained by the **Powerp**.

Questo modulo è mantenuto dalla rete di imprese **Powerp**.


|

----------------


|en| **Powerp** is the Italian Enterprises Network born in 2020, whose mission is promote use of Odoo to cover Italian law and markeplace.

`Powerp <http://www.powerp.it/>`__ distributes code under `LGPL <https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html>`__ or `OPL <https://www.odoo.com/documentation/user/14.0/legal/licenses/licenses.html>`__ licenses.

Read carefully published README for more info about authors.

|it| `Powerp <http://www.powerp.it/>`__ è una rete di imprese, nata nel 2020 che rilascia moduli per la localizzazione italiana evoluta.

`Powerp <http://www.powerp.it/>`__ distribuisce il codice con licenze `LGPL <https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html>`__ e `OPL <https://www.odoo.com/documentation/user/14.0/legal/licenses/licenses.html>`__

I soci fondatori sono:

* `Didotech s.r.l. <http://www.didotech.com>`__
* `SHS-AV s.r.l. <https://www.shs-av.com/>`__
* `Xplain s.r.l. <http://x-plain.it//>`__

Leggere con attenzione i file README per maggiori informazioni sugli autori.


|chat_with_us|


|

This module is part of accounting project.

Last Update / Ultimo aggiornamento: 2020-11-27

.. |Maturity| image:: https://img.shields.io/badge/maturity-Alfa-red.png
    :target: https://odoo-community.org/page/development-status
    :alt: Alfa
.. |Build Status| image:: https://travis-ci.org/powerp/accounting.svg?branch=12.0
    :target: https://travis-ci.org/powerp/accounting
    :alt: github.com
.. |license gpl| image:: https://img.shields.io/badge/licence-LGPL--3-7379c3.svg
    :target: http://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0-standalone.html
    :alt: License: LGPL-3
.. |license opl| image:: https://img.shields.io/badge/licence-OPL-7379c3.svg
    :target: https://www.odoo.com/documentation/user/9.0/legal/licenses/licenses.html
    :alt: License: OPL
.. |Coverage Status| image:: https://coveralls.io/repos/github/powerp/accounting/badge.svg?branch=12.0
    :target: https://coveralls.io/github/powerp/accounting?branch=12.0
    :alt: Coverage
.. |Codecov Status| image:: https://codecov.io/gh/powerp/accounting/branch/12.0/graph/badge.svg
    :target: https://codecov.io/gh/powerp/accounting/branch/12.0
    :alt: Codecov
.. |Tech Doc| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-docs-12.svg
    :target: https://wiki.zeroincombenze.org/en/Odoo/12.0/dev
    :alt: Technical Documentation
.. |Help| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-help-12.svg
    :target: https://wiki.zeroincombenze.org/it/Odoo/12.0/man
    :alt: Technical Documentation
.. |Try Me| image:: https://www.zeroincombenze.it/wp-content/uploads/ci-ct/prd/button-try-it-12.svg
    :target: https://erp12.zeroincombenze.it
    :alt: Try Me
.. |OCA Codecov| image:: https://codecov.io/gh/OCA/accounting/branch/12.0/graph/badge.svg
    :target: https://codecov.io/gh/OCA/accounting/branch/12.0
    :alt: Codecov
.. |Odoo Italia Associazione| image:: https://www.odoo-italia.org/images/Immagini/Odoo%20Italia%20-%20126x56.png
   :target: https://odoo-italia.org
   :alt: Odoo Italia Associazione
.. |Zeroincombenze| image:: https://avatars0.githubusercontent.com/u/6972555?s=460&v=4
   :target: https://www.zeroincombenze.it/
   :alt: Zeroincombenze
.. |en| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/flags/en_US.png
   :target: https://www.facebook.com/Zeroincombenze-Software-gestionale-online-249494305219415/
.. |it| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/flags/it_IT.png
   :target: https://www.facebook.com/Zeroincombenze-Software-gestionale-online-249494305219415/
.. |check| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/check.png
.. |no_check| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/no_check.png
.. |menu| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/menu.png
.. |right_do| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/right_do.png
.. |exclamation| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/exclamation.png
.. |warning| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/warning.png
.. |same| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/same.png
.. |late| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/late.png
.. |halt| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/halt.png
.. |info| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/awesome/info.png
.. |xml_schema| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/iso/icons/xml-schema.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/iso/scope/xml-schema.md
.. |DesktopTelematico| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/ade/icons/DesktopTelematico.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/ade/scope/Desktoptelematico.md
.. |FatturaPA| image:: https://raw.githubusercontent.com/zeroincombenze/grymb/master/certificates/ade/icons/fatturapa.png
   :target: https://github.com/zeroincombenze/grymb/blob/master/certificates/ade/scope/fatturapa.md
.. |chat_with_us| image:: https://www.shs-av.com/wp-content/chat_with_us.gif
   :target: https://t.me/axitec_helpdesk

